Aqui está um exemplo de um código complexo em R que envolve a manipulação de dados, a criação de gráficos e a implementação de um modelo de regressão:

```R
# Carregar pacotes necessários
library(ggplot2)
library(dplyr)
library(lmtest)

# Carregar conjunto de dados
data <- read.csv("dados.csv")

# Pré-processamento dos dados
data$idade <- as.integer(data$idade)
data$genero <- as.factor(data$genero)
data$renda <- as.numeric(sub("\\$", "", data$renda))
data$renda <- as.numeric(sub(",", "", data$renda))

# Análise exploratória dos dados
summary(data)
str(data)
cor(data$idade, data$renda)

# Criação do gráfico de dispersão
ggplot(data, aes(x = idade, y = renda, color = genero)) +
  geom_point() +
  labs(x = "Idade", y = "Renda", color = "Gênero")

# Criação do modelo de regressão
modelo <- lm(renda ~ idade + genero, data = data)

# Análise de diagnóstico do modelo
plot(modelo)

# Teste de significância dos coeficientes
coeftest(modelo)

# Previsão de renda para uma determinada idade e gênero
idade_nova <- 30
genero_novo <- "M"
previsao <- predict(modelo, newdata = data.frame(idade = idade_nova, genero = genero_novo))
print(paste("A previsão de renda para uma pessoa de", idade_nova, "anos e gênero", genero_novo, "é de", previsao))
```

Neste código, estamos carregando um conjunto de dados, realizando um pré-processamento dos dados, realizando uma análise exploratória dos dados, criando um gráfico de dispersão, ajustando um modelo de regressão linear, realizando uma análise de diagnóstico do modelo, testando a significância dos coeficientes e fazendo uma previsão de renda para uma determinada idade e gênero.